【認真參考日本社運】想行得遠過藍絲，不如唔好再鬧同路人啲ig？

入咗黎就唔好走啦，認真睇埋佢啦。最底有藍絲俾你參考。

呢排見到有啲人會鬧同路人post飲飲食食上 ig（潛台詞係覺得其他人付出唔夠） ，其實我係有啲擔心咁會步日本社運嘅後塵。

/作者提醒抗爭者，當年日本社運的致命傷，就是過度強調「苦行」，社運人士無論是自己或同路人的要求太高，也不讓人抗爭容下一點輕鬆，不容忍抗爭者可以有一絲快樂。如此思考方法，讓日本社運走入互相批鬥，失去了主流社會支持的死胡同。/

當然一邊講撐香港人一邊幫襯中資藍底但懵然不知果啲post ig就真要屌，因為佢真係自相矛盾，真係傷害緊自己人利益。

但如果係黃色經濟圈呢類，我覺得post都唔錯
1. 吸引到其他人做一樣嘅野，亦都係多一種動力俾自己咁做
2. 本身ig其實用黎分享呢啲野，喺宜家呢啲時間就好似成為咗大家竭息嘅空間咁

有人可能會覺得post生活story嘅人好似活喺平行時空咁，但to be honest, post咗其實唔代表佢生活如常，呢啲只係一啲令大家堅持落去嘅養份，令個人無咁易collapse。

其實Mental health 同physical health 一樣重要。生理上嘅補充可能係訓教食飯；心理上大家休息嘅方法/需要都唔同，有人覺得上下ig望下po下無聊野就可以叉叉電。

另外睇效益，如果大家ig story都係同一類post, 大家仲會唔會睇story? 可能本身會覺得如果要知發生緊咩事，我follow果啲ig就得咁。反而有生活post夾雜，大家睇story嘅意慾先會大。
而如果keep住鬧人地/唔俾人地post生活野，其實某程度上咁係推走緊人唔用ig? 長遠黎睇係件好事嘛？大家connect嘅平台又會少咗個。

下面呢邊文就係講緊日本社運

認同嘅話就幫手同friend講下。

同意呀，外人睇我以為我活在平衡時空

推

其實除咗明明乜撚都冇做，但日日講咗好心痛就扮聖人
即係付出同領嘅光環嚴重不成正比果啲之外
對自己人就寬容少少啦

支持樓豬

返支那食嘢嗰啲一定要清算
話知佢藍定扮黃

甴近平

推推推推推

或者個比例係重要？有時抗爭post，有時日常post，當然係鼓勵同建立緊黃色經濟圈
運動來到呢到，好似都要將抗爭日常化？

要吸取前人教訓

aggar

推
而且唔通係ig post遊行相咩
一來博拉博被人督灰
二來出得來都知唔儲影相啦
咁梗係post飲飲食食

同意，po一兩個story唔代表d咩，對同路人寬容d

你睇佢生活如常咁 唔通下下發夢都要po ig咩
你話仲返中國玩/食就要講啫
同埋個語氣可唔可以唔好屌嚟屌去
下下都俾人屌邊個都唔爽喇

認同
不過有班係口話自己淺黃
但連用多幾分鐘睇下附近有咩黃店都懶
每人都能力內做多一小步啦

[急]對唔住阻住左抗爭既post，O型血既人可唔可以入一入黎，求下你地

Push

推丫 推郁佢

同意

同意 但係口講支持但係又唔罷食個d點算 其實講左好耐M記但係都冇人理會 我知有一部分係因為用餐券所以先食 但係個D咩好抵食咩有shakeshake薯條個D 聽到真係好辛苦

罷工基金

agger

inbox佢同佢講
可能佢真係唔知

但不嬲就屌緊呢啲人 無活動既時候真手足去玩一日半日邊個會屌

11.1生活如常合理 我個日去咗西貢玩
但11.2見到佢生活如常就

支持

認安對待社運 抗爭 ,亦認真生活！

真

#HongKongIndependence
#香港獨立

思想post推

Agree

屌柒自己友唔會得到更多支持，俾啲提議大家點樣可以行多一步仲好。

例如和理非唔敢直接對抗差佬，不如搞下和你shop影響經濟

agger
其實好多地區小黃店我都係睇人ig 先知間鋪喺邊，同埋日日上fb ig 睇太多負面新聞心情都唔多好，要堅持落去一定要抽離下

大佬啊 唔同po曬示威相自爆咩，ig就當然po返飲飲食食嫁啦

Po一個生活story 補兩張文宣

yes this is ok ar

agger, 係比意見同路人，唔係發爛渣屌人

我明白好多手足犠牲左，但香港人受軟唔受硬，屌柒自己友只會陷入內鬥最後拖死場運動。

啱架千其唔好自爆

我都係！！

yes 和你shop 必須做

最理想係將抗爭融入生活，收得放得
咁樣個人先唔會痴線

認真生活好重要
先會認真抗爭

咁嗰啲6月以來一次都冇出過黎，連IG都冇po過野，遊行 721 831事件佢IG仲要po上大陸吃喝玩樂，講到明自己不嬲唔講政治野，連表態都唔表既人呢？

講真我好認同你講嘅嘢，身邊有朋友會鬧唔罷課嘅人係港豬，我都有勸佢唔好咁講，因為每個人都有苦衷，唔一定會表露出嚟。我對於身邊人既政治參與好寬容，係藍我都會尊重，唔罷課罷工，從來都冇話過，只要佢哋有出過一小份力，無論只係口講關心，poIG文宣定罷食，或者po IG食好野，都會理解佢哋，因為唔係人人都放得低出去抗爭，但活係平行世界乜都冇做過嘅人，真係好嬲佢哋，但又唔想話佢哋，搞到好似文革咁

有冇人可以話俾我知對住呢種人可以點做真係好無奈

點解佢哋可以咁冷血？明明佢哋都知道發生咩事，覺得好心寒，但又唔出分力，就算少少都冇..........

inbox佢問下佢有無唔小心食到tg

唉 唔敢問 好尷尬

宜家有啊 :( 你留意下ig，有風向叫人唔好post生活野去story，要留位俾文宣咁 ...

咁我又真係無見過

其實可以係想佢尷尬先問

err....無去呀 有野做呀

費事啦

唉呀唔係重點 ><

唔好咁 朋友越鬧越會越僵 佢覺得你點解要控制我做咩
對於呢種自私既人唔好理就得

幫你推下

手足真係要控制吓自己唔好憑story judge人
有前線fd從冇post過story 又叫冇付出？

可唔可以推到上熱門 ...

真心問鬧人嗰班，鬧人除咗打擊自己人士氣仲有咩用？啲人俾你鬧完就會肯罷工，肯打狗？

Agger 唔通留底證據畀人拉咩

但如果淨係po飲飲食食
同路人會以為大家對場運動冷卻左
會更灰心
我覺得飲含食食無問題
但可唔可以同文宣一齊share?

見到平時又話好支持好心痛,但係遊行期間次次都係係度去其他地方玩緊(係好多次),甚至見過一邊話心痛一邊又走左返中國玩既,呢兩種我係一定屌,雖然知佢地一定唔係同路人但都會屌,屌佢地想搏光環
其他人我會不斷提下佢地搞黃色經濟圈啊支持多少少黃店啊,跟住瘋狂po黃店野食野飲圖出黎

推咗三個鐘，推到一百我收皮

post黃色經濟圈

同埋係可以一齊share, 又無上限嘅

喺佢翻中國期間inbox send 文宣俾佢

推推推

最低成本既抗爭

咁大個人仲要人氹 革命呀依家

革命亦都唔會開口埋口屌自己人廢

唔係要人氹
係前車可鑑
有時間睇下上面立場篇文
希望你明我講咩

佢做乜鳩啊

問心啲人係咪做緊革命要做既事
見到呢d叫革命 我身邊啲勇武都開始氣餒

push

呢樣真
肯定咗條友真係平行時空撚先好屌
唔係話要好似氹細路咁氹
但最起碼唔好係咪都屌咗先
只會屌到人心灰意冷
唔會有正面作用

其實好多都係5毛帶風向

咁想拎光環，記得中國都要宣傳

要connect 同路人，要發夢既自然會去發夢，唔發夢既至少要引導佢地入黃色經濟圈

記住梁天琦講過：
政治的工作不只是要令支持自己的人繼續支持自己，而更是要令不支持自己的人轉為支持自己，改變想法，認同自己的方向。

大概都明白樓主意思
但係見住有啲人扮黃真係會嬲（例如係會用願榮光鈴聲）但真係睇撚住佢地係絕對冇罷食過吉野家、m記（幾乎見住佢日日食m記早餐咁濟）
但又會扮晒係同路人咁 會屌正苦 但又聽過佢恥笑示威者咁
然後隻偽黃一到禮拜六日又會吃喝玩樂活喺平行時空咁

100%同意你

但邊有屌同路人啫
一直都屌d活動日走去大陸食海底撈嗰d人啫

推
但唔可以休息太耐

同意
但當日有人中彈/出事
再打開見到人果日飲飲食食真係會好失望
利申：不嬲唔屌同路人

要鬧就鬧藍絲
敵人就好清楚企定定係度, 點解唔對付左先?

認同

有無手足想打羽毛球我地有個grp可以一齊打 舒下壓

遊行無用，勇武無用，連儂牆無用，民意開始逆轉，開始攰，好想死，仲唔散係弱智，仲唔衝係嘥氣，條例已經死亡，警察已經內鬨

依編文唔係我寫既 但樓豬寫得好中
而家正正係對家製造絕望出黎
目的係要和理非絕望
絕望係政權制造出黎
係蘇聯用開既方法

大家睇完覺得好 幫手forward比和理非睇
Fb ig Twitter SMS Whatsapp TG Line
用盡所有渠道比和理非知
人多就唔驚

睇日子啦，琴晚有手足腦出血，被咬甩耳仔用刀斬到重傷，仲如常嘅話內心真係好難受。

其實我覺得唔係唔比po ig
不過如果嗰日發生啲大事件
嗰日就最好唔好po吃喝玩樂嘢
po遲一兩日洗死咩
( 當然你肯po反送中嘢就最好la)

反而黃色經濟圈po ig story有助令其他人知道一啲唔係好多人識嘅黃店

我係第二個post講過，再post多次

//其實個篇講日本學運死因既文章
係文章作者睇完《日本新左運動與公民社會》佢既睇法
並唔係本書作者對日本學運死因既睇法
當時唔單只付出多對付出少既批判
日本新左翼最大問題係過激化同暴力化，加上警察操控輿論同洗白，令到新左翼係政治上消失

而過激化同暴力化唔係裝修同雞尾酒
係殺死左十幾個自己人
綁架、黨內私刑、同恐怖組織有聯繫、襲擊軍火店同金融機構搶野
令最後原本支持學生既人都對學運反感

唔應該睇完篇人地詮譯原著既文章，就簡化為「日本學運死因係互相指摘」。因為佢地唔只係指摘，係對同黨清算甚至有暴力，殺死想離開既人

我覺得而家適當既檢討係必須，唔需要咁驚會成為日本學運後塵//

人地學運死因唔係單純指摘，係暴力對待甚至殺死同路人
當然冇人鍾意俾人屌，屌完都要俾意見
了解個問題係邊先可以解決

但唔可以睇左個kol文章就當佢講既野係全部囉
唔去了解日本學運歷史脈絡，過於簡化人地既因果關係
咁樣唔係認真從日本學運既失敗中學習